[施凌反面] 施宏毅告鳩凌卓榮誹謗!

合辦財經分析公司 金融人控拍檔誹謗

創立facebook專頁「我要做股神」的投資者施宏毅日前入稟高院，控告與他共同經營財經分析公司的生意夥伴凌卓榮誹謗。施宏毅指凌卓榮由去年開始分別於公司會議、研討會及facebook專頁「Henry Ling 凌卓榮學長」上發佈失實言論，令施的聲譽受損，現向凌索償及禁止凌再發佈類似言論。

原告施宏毅及施凌部署有限公司，控告凌卓榮，凌亦是原告公司的董事。據入稟狀透露被告屢在不同場合誹謗施，如稱「本人因為施宏毅的緣故需要尋求心理輔導，並被診斷為情緒病」、「施宏毅先生的圖表分析技術（即波浪理論）比本人學徒的學徒Anthony更差 」 及「施凌部署的所有員工已經離職」等失實言論。

Lm

乜水黎?

有冇多D料爆

呢兩條友專揾水魚~應該分莊唔雲啦~

see零

[img]
[/img]
粉塵 施宏毅

粉塵 施宏毅

太公報都出D咁既野架

「80後」施宏毅解構投資竅門

時間：2016-08-15 03:15:40來源：大公網
下一篇：機場上月客運量升5.8%

圖：貝格隆證券研究部董事總經理施宏毅希望做到「複製成功，阻止失敗」的理念，誓要做「香港巴菲特」/大公報記者李潔儀攝
常言道，股市暢旺時，會有人輸錢損手，反之，跌市也有大贏家。「80後」年輕人施宏毅由炒美股開始，賺過大錢，亦輸過身家。幾經收集數據、研究，創製出圍繞「目標、策略、工具」三大手段的投資心法，希望做到「複製成功，阻止失敗」的理念，誓要做「香港巴菲特」！/大公報記者 李潔儀
施凌創辦人之一、貝格隆證券研究部董事總經理施宏毅，接受《大公報》專訪時表示，早在加拿大修讀機械工程時，開始投資股票，曾經以少量資金購買雅虎（Yahoo）股票，持貨短短數月便勁賺六倍。
入市前要做足「功課」
所謂「食髓知味」，當年回流香港身負80萬港元學費債項的施宏毅，雄心壯志決定乘勝追擊，八年間運用窩輪、期權、外匯、孖展等所有衍生工具炒賣，結果輸多贏少，更有一次「睇錯市」，在兩日內幾近把自己所有的財富輸掉。
施宏毅憶述，2006年朝鮮前領導人金正日核試，原本估計股票市場會大跌，怎料港股卻倒升兩天，他所買入的恒指認沽證（Put輪）落得應聲倒地的下場，眼巴巴地看着70%身家蒸發。
痛定思痛，施宏毅當時決定閉關一星期，把從學堂上、財經書上學到的技巧，總結成為一套系統，得出能有效提升投資回報的技術。他認為，不論是基本分析、技術分析，總之正確使用均沒有分任何門派。
「市場上有『五窮六絕』、『黃金交叉』要入貨、補裂口，通通不好信，而遇『死亡交叉』時入市，有70%機會準確。」施宏毅直言，市場上有很多投資招式，惟未必招招有效，投資者入市前要做足「功課」。
「投資者往往跌入一個陷阱，就是由想賺錢到最終入市買賣，過程中完全不明所以，沒有思考應該利用哪種工具，形成不理解地贏錢或輸錢。最後，在股壇上贏了，可是卻沒有辦法保證重複，惟輸錢倒是有機會重複。」施宏毅表示，希望以「過來人」身份，分享投資心得，提出「複製成功，阻止失敗」的理念。
在他的投資組合中，賺得最多要算是騰訊（00700）。「在50多元買入騰訊，如果升到100元時要沽貨，很容易，問題是倘若利用估值模型，便可以知道一隻股份到底有多值錢，這樣沒有那麼容易錯失機會，不會出現『贏粒糖、輸間廠』」。
籲70%資金買股 港美股各半
施宏毅提出三項投資手法，首先要明白投資的目的，「你想賺一部iPhone，還是對生活有新規劃？」其次是策略，投資者要知道自己在投資什麼，而非「跟大隊」投資。最後是工具，要考慮利用哪種工具來達到目標。「我時常說，沒有理由採摘粟米要用機關槍，也不會用小刀來打仗吧！」施宏毅認為，三項手法缺一不可。
以現時全球經濟環境來看，施宏毅建議，把70%至80%投資資金投放到股票上，當中以港股及美股各佔一半，其餘則以商品、外匯等作為對沖工具。
不過，投資涉及風險，投資者宜根據自己的風險承受能力，才決定資產配置和是否入市。

2 條傻閪 正垃圾

一心之前都有屌柒條友

乜水黎？

但係佢啲分析幾準

而家大牛市。分析準唔準都贏啦

好過大師叫你沽啦

仲記得佢15年話上四萬點

貝格隆

Detail

唔講準唔準啦，老老豆豆你做投資下下信撚哂人就發到達既話仲邊有窮人。條友youtube 教人投資，教睇咩網，教技術分析都真係學到野先。準唔準佢起馬有數據有理由support 唔係淨尻up。

利申：睇過佢幾條片認得個樣

狗咬狗骨

見到格隆兩個字都打冷震

哦